隔牆有耳：楊明撞冧古牆 區會一致通過追數（李八方）

節錄

隔牆有耳：楊明撞冧古牆 區會一致通過追數（李八方）

■被撞毀嘅石牆有超過80年歷史，中西區區議會要求「原汁原味」重建。資料圖片

話說撐警藝人楊明上月初涉醉酒駕駛撞毀一段超過80年歷史嘅三米砌石牆，曾經有人估計楊明要賠成25萬維修費，但實際上政府點樣追數呢，噚日中西區區議會就搵政府部門同大家交代下。。。。。

點解八方話政府似乎唔多着緊？因為中西區區議會要求咗五個政府部門出席會議，包括古物古蹟辦事處、路政署、警務處等，原本個個都回覆話唔去，最後只得路政署派咗人去，其他部門影都無。

■撐警藝人楊明（中）曾「中伏」，同黃店員工合照。

甘乃威要求原汁原味重建

路政署話石牆嘅修復工程喺8月27日已完成，仲話已經保留咗大部份原本嘅石塊，但民主黨甘乃威話路政署做呢類工程一向揦西，要求「原汁原味」重建，亦有議員關心維修費用，同埋邊個畀錢。路政署又話按既定機制，估算完維修費用後就會向涉事司機發信，詢問會唔會繳交款項，如果事主唔肯畀就會再向警方查詢睇法，然後問法律部門下一步行動。

路政署講完大堆嘢，即係原則上要楊明畀維修費，但收唔收到又另一回事！但中西區區議會就唔理咁多，一致通過動議要求路政署用「原汁原味」重砌石牆，同埋並依法向楊明追討維修費。

//路政署又話按既定機制，估算完維修費用後就會向涉事司機發信，詢問會唔會繳交款項，如果事主唔肯畀就會再向警方查詢睇法，然後問法律部門下一步行動。//

結果己經呼之欲出

Push

推

最後九成唔駛賠

呢啲應該可以民事，唔使經律政司？

民事都係經律政司嘅人去告 只係唔係刑事檢控科班人處理咁解 只要佢地嘅「專業」意見話告嚟都無勝算 咁果隻醉駕刑毀兼傷人嘅積犯就乜事都無

建議區議員幫楊明樹個牌匾係度
就話「楊明大明星親自設計撞穿牆藝術品」
唔洗一個月，佢賣鋪都賠返錢出黎。
追錢 唔洗等幫9官